[衝出國際] 香港首個小説翻譯網站上線啦！

乜香港嘅網絡小説喺外國都有人睇緊？
答案係有！

我哋係Verdant Lore，一個香港小説翻譯網站，主要將香港嘅一啲網絡小説翻譯做英文。透過俾外國嘅讀者體驗香港嘅文學創作，我哋希望可以將香港嘅流行文學打出國際，俾世界知道其實香港並唔係一個文化沙漠。如果有外國唔識中文嘅朋友，不妨介紹佢哋睇下我哋嘅網站：

我哋翻譯嘅第一個長篇連登故係楓成嘅《遊戲之道》，係個關於潛入式VRMMORPG嘅小説，並且係楓成所創作嘅宏觀宇宙「萬千世界」嘅其中一個長篇故事。《遊戲之道》英文版Game’s Dogma由今日開始正式連載，希望大家多多支持！
《遊戲之道》Game’s Dogma:
《遊戲之道》中文原文：

另外，我哋連載緊一個短篇故事合集《雜念集》，由Penana香港作者天洛卡所著。
Tales of Distraction:
《雜念集》中文原文：

已經完成連載嘅故事有兩個：
《芊香》，由Penana香港作者利雅綸所著
Cin Heung: Life is Strange：
《芊香》中文原文：

《弒神之劍布諾希黎爾》，由Penana台灣作者無胥所著
The God Slaying Sword Brynhildr：
《弒神之劍布諾希黎爾》中文原文：

我哋亦都有Facebook，Twitter同埋 IG，希望大家可以分享俾更多外國嘅朋友睇
FB:
Twitter:
IG:

最後補充一句，所有喺我哋網站連載嘅小說同故事都得到相應作者嘅正式授權。歡迎大家俾啲意見同問下嘢，我會盡量參考各位嘅意見同盡量答

push

gchi

up

推

高手呀
英文達人

pushhhh

Pish

勁

遊戲之道都譯到
btw個故好睇的

多謝支持

多謝支持手殘用咗不推文添…

Push

好撚勁

大大力支持

留名

ＰＥＮＡＮＡ作品走出海外

同場請支持楓成新作及新出版：

新書 破紋夜預購Link：

支持！香港好多小說都好好睇

pushpush

小作者支持一下幫推

問題︰

樓主係唔係只譯已完結作品？
純好奇一問

推 香港嘅創作值得俾更多人睇到
唔淨只困係7百萬人嘅圈子入面

諗返起中學買咗本英文三國演義

推呀！
封面好J

暫時只係會譯已完結作品，以防故事腰斬或者爛尾
短篇小說合集另計

寫故加油呀

係咪睇落好奇怪

支持

g持

樓主團隊本身係讀翻譯？

唔係呀 但係有幾年翻譯經驗

Ghi

gchi
有冇得中英對照等手足學下洋文

加油啊

研究下先可能有啲難度

輕輕一推

大推

咁渣架推唔郁

支持！！

正呀喂

LM

遊戲之道好睇
Gchi

一章比一章勁
心諗咁都譯到

我又幫手推

遲下有啲角色名聽落on9唔好屌咁大力

唔得喎我要大大力屌鳩樓豬

重口味

要懲罰下樓豬

唔好樓主玻璃心

屌㩒錯

新章節已出

順便學英文，有d位都唔容易譯
個網站係香港人搞？

推推
支持香港文學衝出香港

係呀個網站我開架

你義務幫佢地做翻譯？
好佩服啊

我會話係正式合作多過義務幫佢哋

好嘅嘢要支持！

支持樓主

清晨一推

第七章已po：
佐佐木登場！

自推

佐々木

日本仔用日本刀

翻譯長篇小說應該會死

推多下, 好支持你地

Left Left Wood is coming

同佢鬥長命有生之年應該譯得哂

你翻譯一章要幾耐??

tui

視乎難唔難譯、多唔多名要諗點譯，大概兩至四個鐘啦
未計之後覆檢

食飯推推佢

我而家讀緊Translate (Year3),你地未來會唔會招新member?

歡迎加入呀，不過詳細可能要喺第二度再傾傾
如果你有discord可以入我哋server留個名，我會聯絡你

你平時全職做？
我記得2011去過medi lan 見工，字幕翻譯起薪10K
後來幫佢地做過幾次freelance ，但實在幾費事，因為都幾多當地文化野要查，而且每個job得兩三百蚊，搞成日

唔係啦，只係盡量將翻譯融入我生活一部份，每日譯少少咁，當係興趣咁

其實譯小說都唔少文化嘢要查，不過香港人譯香港人寫嘅嘢就好啲，唔駛查都已經明最花時間我諗係修飾下啲字同改名

你有無留意文學翻譯（嚴肅個D）

而家中英對照咁睇緊射鵰官方英譯版
不過睇得少少

第八章黎啦今次有隻揪睇

推。樓主好勁

過獎啦 多謝支持
有咩功能或者其他嘢可以改善歡迎提出

唔俾like 你都唔得，但翻譯要好多人手

多謝支持暫時都係小隊模式運作緊

再推

全力支持

唔單止要英文好，中文仲要好好，真係理解到作者意思先得，唔係既話成個message唔同晒，成日都覺得翻譯好難做

lm

都係架，雖然我中文唔係特別好

Ｇ持

出文前推推佢

秋風狼登場
睇文：

Zephyrwolf

推
樓主好勁

英文廢
新嗰章係咁google translate

清好耐無見

可以中英對照咁睇

梳認錯人多謝支持

支持同欣賞你哋

多謝會繼續做好佢

Winter wind wolf 利申 我自己譯

留名跟進

winter好似係冬天

大獲啦 證明揾一隊專業團隊係幾重要 即係你哋

過獎啦隨時歡迎提議下啲人名點譯
有時啲望落onon99嘅提議都係靈感黎

借ＰＯ一推

誠招勇士，參加「全粵文」徵文比賽：

保育粵語，你我有責。

支持粤語創作

12點出文推推佢

第10章出爐！
睇文：
（有句隱藏金句睇下大家搵唔搵到）

今晩12點出文

撳link睇文

今晩出文
推推佢

又有文睇

呢次唔係遊戲之道
今日嘅更新係《雜念集》嘅其中一個故事，由我哋嘅另一位翻譯員負責

睇文：

每日一推

獨獨推不如齊齊推

推到你睇英文版
去文：

深夜幫推
對唔字大佬

繼續《遊戲之道》
睇文：

基

新一章出爐今次試咗加註腳去解釋「十八年後又係條好漢」

去文：

又到返短篇故事呢次嘅題材係「謠言」
去文：

時間管理大師

唔係我譯 我哋team有另一位翻譯
我心繫遊戲之道

G持

如果有歐子爭就好

會研究下可行性
(同埋要等我睇埋手頭上啲故先)

有文睇

第十七章

第18章又有打交睇

睇文：

第19章

太攰唔記得po link
第20 21章已出

紅van有無翻譯？

我哋無，亦都無打算翻譯呢個故

第22章已出

雜念集第28章—風妖 (Wind Phantom)

大力一推

繼續推

第24章

幫手推

聖誕快樂(遲咗)

第26章已出爐